日本男子沉迷網遊1天玩20小時 「現實只是第二世界」

世衛組織（WHO）日前宣布，將把「電玩失調症」（gaming disorder）納入「國際疾病分類」，籲各國正視沉迷網路線上或離線電玩的嚴重性。日本媒體對一位24歲、每天玩20小時電玩的男子進行貼身採訪，他說「現實世界是第二世界，網路的世界才是第一世界」。
據《AbemaTV》報導，日本使用網路的年輕人，有7成都是在玩網路遊戲，沉迷在遊戲中的人比例持續上升，一位住在日本千葉市、父親是牙醫的24歲男子櫻井慎太郎，就是位「網遊廢人」，他認為現實世界是第二世界，網路的世界才是他心目中的第一世界，如果在遊戲中不能取得好成績，感覺就沒有生存價值在，並且會課金(遊戲中使用現金購買遊戲追加資源)玩遊戲。

櫻井慎太郎的電腦桌上有四台螢幕並排一起，分別是打電動用、上網查東西用、LINE跟推特對話分別使用，為了防止手汗也買了特製鍵盤、麥克風、椅子，加上周邊用品共花了40萬日圓(約12萬新台幣)以上，從晚上10點開始是「網遊時間」，會一次玩兩個遊戲。

櫻井慎太郎玩遊戲時也會課金，「出現稀有的怪物、道具時會有腎上腺素湧出的感覺」，國高中6年期間就花了200萬日圓(約54萬新台幣)，至今共花了500萬日圓(約130萬新台幣)，而且他從來沒有打工過，錢都是家人給的。

櫻井慎太郎的母親5年前過世，父親工作繁忙，所以他大多一個人在家度過，最近則是沉迷FPS（First Person Shooting game）遊戲，一天玩20小時以上，房間備有即食食品可以馬上吃完繼續打電動，房內冰箱也放有能量飲料幫忙提升精神，「不過似乎喝太多，最近已經感到沒什麼效用」。

久里濱醫療中心的樋口進院長指出，現在網路時代，許多使用者都會玩複數的遊戲，讓「電玩失調症」患者變多，而且打電玩時間長，家人容忍後爆發爭吵問題的案例也不少，沉迷網遊對小孩子來說相當不好，「人生起步階段的生活被打亂，不想上學只待在家裡，這樣的人生之後會變怎樣呢？」（即時新聞中心／綜合報導）

有父幹嘅廢青

桐人

打咁多機唔悶嫁

人地一出世人生遊戲已經打爆機

人生咪又係一場遊戲

悶得過番工咩

現實世界好多人棄game

打機都打到多錢過我地理連登毒撚

人生仲悶

你問下唔用 linux 最多既理由係 ?

咁撚多bug，又有人開外掛

刷首抽做有錢人個仔就即刻爆機
窮人玩足一世得個吉

組隊打boss 偷改分配制度，俾晒隊長

我就是窮人既成功例子。比外掛踢番出黎現實世界

最撚慘個樣貌RANDOM出
無得SET
要課金
都唔知條友點整GAME

除非係咁轉game,否則幾難捱下

呢d人睇佢幾時仆街

mr.a 狗改不了食屎

講乜都拉到linux

唔係random, 錢同樣都係上一代

條友現實世界game 已經win左

如果有父母不停課金俾我
我都唔會覺得打機悶
日日返工既你地唔悶既咩？

Matrix?

好少係鬼佬online game見大批日本仔玩
佢地平時玩乜

不要再說了

返工咪仲悶

同問
日本仔玩咩game多
PC定係PS

司徒奈奈

對咁多電腦唔會作嘔
我一日對10個鐘已經上限

課金好正常

依家都無咩GAME值得咁玩

次次都一定有人講咩現實online人生online咁
係咪真係覺得自己既比喻好精警

我除左瞓覺有2個鐘用唔到電腦已經周身唔自在

其實都只係一種迫自己面對現實既方法啫

無撚錯。。。
現實只係第2個世界。。。
係現實世界生活好痛苦

咪係柒到唔敢睇

同周公online一樣柒到打冷震

莊周夢蝶

將現實同網絡分開根本係錯誤前設

真係幾悶真係唔多明點解自己後生可以連續3日打機

睇你過唔過到自己嗰關嘅啫
屋企窮另計啦

如果我有個牙醫老竇
我都放棄玩呢個現實世界呢個咁難玩既GAME啦

個個都番工 唔通個個都想番工咩

其實係好既比喻 只係用得太多
再數遠d重有句 戲如人生
唔通你又覺得依句唔精警咩

inception

總係有D獨醒撚沖出黎

悶都唔係重點 最重要係累到仆街

番工都唔明點解咁多人可以連續番足咁多日
一個月香港人番工隨時番足30日

沉迷打機果D人係有病
個病就係壓力太大 跟住上撚癮
愈大壓力就愈打機

子華: 香港人嘅夢想就係唔洗DO, 你而家終於夢想成真喇!

依家日本仔個case
老豆大把錢
自己未返過工
壓力來自哪裡呀

人地沈迷完網絡遊戲世界
有一刻覺得玩厭左
用嗲哋啲錢執下自己
整容/靚衫/靚車
想讀返書又可以請人同自己一對一指導
乜能都得
想屌西仲簡單

輕輕鬆鬆用錢又超越我地呢班窮能既進度

樣都話可以課金

天生內向，冇乜嘢講嗰啲就算課十萬九千七都救唔到，chat room 都入唔到

日日就好似玩離線PC Game咁，淨係得啲NPC同你講同一句廢話

雖然有啲人玩離線mode都可以好enjoy

你問下平時跳樓死果D有錢人仔女

天生內容都叫後天可以改變嘅～
你話比車撞到身體有部份殘廢/天生無左隻手呀/啞能左就話啫

內向

網遊廢人
有手有腳
廢你個頭
啲妹下妹下既廢老就真係廢啦

封弊者

返十六個鐘頭工冇人會話你

但打六個鐘頭機就比人屌到啪啪聲

點解會咁
做16個鐘唔鐘意做既野
同做6個鐘自己好撚鐘意做既野
咁撚大分別

如果佢玩電競,屈唔屈到人機?

牙醫搵幾銀一個月

隨住VR嘅進步,真係有可能做到現實係第二世界. 日日吊住營養劑係屋企玩VR

最慘係做16個鐘嗰班人仲會好撚proud

個啲好多都係家庭壓力/交友／感情問題
依家條毒撚全職係屋企打機
錢全部老豆俾
又唔出街
咁樣沉迷打機都可以賴落壓力度

人地有錢有咩所謂
如果佢每日打少啲 有足夠時間休息
做返啲運動 學多少少興趣
根本完美
係你班窮撚先一日做十幾廿個鐘
利申 OT緊

唔會
講天份
等於你一日練20個鐘籃球都唔會打得贏LBJ

其實我唔介意玩人生online

點解佢可以打咁多機 日日食杯麵唔做運動個身體都可以冇事

但係我 唔做運動一個星期 訓唔夠六個鐘 食一次m記就會病
仲連cancer都中過

我呢啲窮人玩人生online 唔只唔會成功
仲連屬性點都低過人

連 連續打廿個鐘機都做唔到

理想生活

有人出世冇手冇腳
有人出世多咗一對手一對腳添
係咁架啦

面對唔到現實世界用虛擬世界算唔算係壓力?

窮人多病痛係咁架啦

呢樣咪我唯一安慰自己既野
我好彩唔喺第三世界出世 仲四肢健全
至少可以跑下步 打下籃球

你又知人地面對唔到現實?
佢好享受網絡世界
無話過係因為逃避現實生活喎
有咁多錢課金 有咩壓力?

根本所有嘢都係RNG
玩得唔開心咪唔好玩
成個世界咁多人
好難真係有一樣嘢
你可以突出到係人類標準嘅最頂級
所以大部份人都係庸庸碌碌終其一生

其實咁樣比較好ON9
好聽啲就叫阿Q
永遠搵條件比自己差嘅人去比較
總會有人差過你
(當然反之亦然)

老老實實日日打廿粒鍾 打足幾年
比好多人都做唔到

得四個鐘頭瞓邊個夠呀
我唔信個日本仔真係日日瞓四個鐘

香港男子沉迷工作1天做20小時

會唔會係你廢
人地打機都有功略點用廢裝打贏勁Boss
而你只會怨大家起步點唔同?
窮人思想真係有趣
唔係諗方法解決個問題
而係度怨東怨西
怨下就有錢跌落黎咖啦咩廢柴

如果改做
8個鐘打機
8個鐘休息
8個鐘自由時間
成個觀感即刻唔同哂

香港90後沉迷工作1天做20小時

winner

係度怨 唔代表人地無行動
事實就係窮人 窮盡一生之力換返嚟嘅成果
有好大機會不如人地一出生就擁有嘅一半
我覺得唔公平 咁怨下有咩問題?
做人要識得將心比己

日日坐廿粒鐘 我坐一日十幾鐘已經腳都痛

仲要糞營運

又重課 又PVP 又VIP制度

人地現實世界爆左機咪all in落online到囉，唉屌，我現實世界仲係新手村打緊史萊姆

你會唔會落街斬人升lv 㗎
巴打你好危險，24567111 幫到你

我覺得當VR online game普及之後, 第二個世界就會真正出現

正常人返工有壓力
搵到錢課金又驚俾老婆屌既壓力
條友仔留係屋企無限自由
無經濟壓力 課咁多次
我想問佢有咩壓力
打機上唔到全SER第1既壓力？

看破紅塵

有 d 狗特別鍾意跟住人地尾，應該要追屎食